[又死5隻]氣罐車撞遊神隊伍 打人肉保齡釀5死傷

廣東潮州鐵汫線徑南村路段昨日發生一宗恐怖車禍，一輛氣罐車疑因煞車系統失靈，高速撞向遊神隊伍，輾過多人後衝入公路旁的草叢翻側。目擊者稱，事件釀成2死3傷，事發後現場傳出陣陣哭聲，地上遺下大量血漬。

事發於下午2時許，肇事氣罐車從錢東往汫洲方向行駛，駛經徑南村路段時，遇上一隊巡遊隊伍，卻疑因煞車失靈，司機響按警告，但仍有部分站在公路旁的村民閃避不及，有人當場氣罐車輾過，更有人被捲入車底拖行。

知情者透露，當時徑南村正舉行「營老爺」的祭祀活動，巡遊隊伍在公路旁敲鑼打鼓，不少村民在旁圍觀拍照，未料卻遭遇飛來橫禍。